---
title: "Rule 1.9.2"
date: 2020-11-15T18:18:18+02:00
weight: 10
---

## Summary

No-check rule

## Business description

### Criterion

[1.9](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#crit-1-9)

### Test

[1.9.2](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#test-1-9-2)

### Description

> Chaque
> [image objet](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#image-objet) pourvue
> d’une
> [légende](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#legende) (balise `<object>`
> avec l’attribut type="image/…" associée à une
> [légende](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#legende) adjacente),
> vérifie-t-elle, si nécessaire, ces conditions ?
>
> * L’
>     [image objet](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#image-objet)
>     (balise `<object>`) et sa
>     [légende](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#legende) adjacente sont
>     contenues dans une balise `<figure>`.
> * La balise `<figure>` possède un attribut WAI-ARIA `role="figure"` ou `role="group"`.
> * La balise `<figure>` possède un attribut WAI-ARIA `aria-label` dont le contenu est identique au contenu de la
>     [légende](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#legende).
> * La
>     [légende](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#legende) est contenue
>     dans une balise `<figcaption>`.

#### Technical notes (criterion 1.9)

> L’implémentation d’un attribut WAI-ARIA `role="group"` ou `role="figure"` sur l’élément parent `<figure>` est destiné
> à pallier le manque de support actuel des éléments `<figure>` par les technologies d’assistance. L’utilisation d’un
> élément `<figcaption>` pour associer une
> [légende](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#legende) à une image impose
> au minimum l’utilisation d’un attribut WAI-ARIA `aria-label` sur l’élément parent `<figure>` dont le contenu sera
> identique au contenu de l’élément `<figcaption>`. Pour s’assurer d’un support optimal, il peut également être fait une
> association explicite entre le contenu de l’
> [alternative textuelle](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#alternative-textuelle-image)
> de l’image et le contenu de l’élément `<figcaption>`, par exemple :
>
> `<img src="image.png" alt="Photo : soleil couchant" /><figcaption>Photo : crédit xxx</figcaption>`
>
> Les attributs WAI-ARIA `aria-labelledby` et `aria-describedby` ne peuvent pas être utilisés actuellement par manque de
> support par les technologies d’assistance.
>
> Note : les images légendées doivent par ailleurs respecter le
> [critère 1.1](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#crit-1-1) et le
> [critère 1.3](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#crit-1-3) relatifs aux
> images porteuses d’information.

### Level

A


## Technical description

### Scope

Page

### Decision level

@@@TODO


## Algorithm

### Selection

None

### Process

None

### Analysis

#### Not Tested

In all cases


## Files

* [TestCases files for rule 1.9.2](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/tree/master/rules/rules-rgaa4.0/src/test/resources/testcases/rgaa40/Rgaa40Rule010902/)
* [Unit test file for rule 1.9.2](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.0/src/test/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule010902Test.java)
* [Class file for rule 1.9.2](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.0/src/main/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule010902.java)


